运维自动化工程师(BKOS)理论基础

*#*1. 蓝鲸安装完成后，ssh登陆到蓝鲸的机器上会自动加载一些环境变量，这些变量是定义在哪个文件*#*

    A. $HOME/.bashrc
    B. $HOME/.bkrc
    C. /etc/profile
    D. /data/install/.rcmdrc

    正确答案：B

*#*2. 蓝鲸安装过程中，会使用一个标记文件来记录安装的步骤，它的路径是*#*

    A. /data/install/bk_install
    B. /data/install/.bk_install.step
    C. /data/bkee/.installed_module
    D. /data/bkee/.installed_sumary

    正确答案：B

*#*3. 蓝鲸监控SaaS的日志目录存放在哪个目录下*#*

    A. $INSTALL_PATH/logs/bk_monitor/
    B. $PKG_SRC_PATH/logs/bk_monitor/
    C. $INSTALL_PATH/logs/paas_agent/apps/logs/bk_monitor
    D. $PKG_SRC_PATH/logs/paas_agent/apps/logs/bk_monitor

    正确答案：C

*#*4. 蓝鲸社区版组件在规划组件在机器的分布时，有几点原则需要掌握，以下说法正确的有*#*

    A. gse和redis必须部署在同一台机器
    B. consul部署必须是奇数个节点
    C. bkdata模块内存和cpu消耗型，需要部署在配置较高的机器上。
    D. kafka部署必须是奇数个节点

    正确答案：A,B,C,D

*#*5. 蓝鲸组件不同进程的启动停止方法有所区别，有些是采用supervisor托管，有些使用独立的shell脚本，
    请问以下哪些组件没有采用supervisor托管：*#*

    A. gse
    B. rabbitmq
    C. job
    D. nginx

    正确答案：A,B,C,D

*#*6. 蓝鲸部署目录为/data/bkce，以下关于模板渲染的说法正确的是？*#*

    A. service/support-files/templates/#etc#my.cnf 模板渲染后的实际路径/data/bkce/etc/my.cnf
    B. service/support-files/templates/#etc#my.cnf 模板渲染后的实际路径/data/bkce/mysql/etc/my.cnf
    C. service/support-files/templates/kafka#config#server.properties 模板渲染后的实际路径是/data/bkce/kafka/config/server.properties
    D. service/support-files/templates/kafka#config#server.properties 模板渲染后的实际路径是/data/bkce/service/kafka/config/server.properties

    正确答案：A,D

*#*7. 安装蓝鲸前，需要确定访问PaaS,CMDB,JOB的域名，以下域名不合法的是*#*

    A. paas.com；cmdb.com；job.com
    B. paas.bk.com；cmdb.bk.com；job.bk.com
    C. paas-ce.bk.com；cmdb-ce.bk.com；job-ce.bk.com
    D. paas_ce.bk.com；cmdb_ce.bk.com；job_ce.bk.com

    正确答案：A,D

*#*8. 安装蓝鲸的PaaS平台时，各个工程依赖的pip包是从哪里安装的？*#*

    A. ./src/.pip/pip.conf里指定的pip源
    B. ./src/open_paas/support-files/pkgs
    C. ./src/open_paas/requirements.txt
    D. ./install/pip

    正确答案：B

*#*9. 蓝鲸管控平台的Agent的安装包是在哪个安装步骤中生成的*#*

    A. ./bkcec install job
    B. ./bkcec install gse_agent
    C. ./bkcec install gse
    D. ./bkcec install cmdb

    正确答案：C

*#*10. 部署社区版蓝鲸前需要下载证书，蓝鲸哪些平台会用到证书文件*#*

    A. 配置平台
    B. 作业平台
    C. 管控平台
    D. 数据平台

    正确答案：B,C,D

*#*11. ssh免手动输入密码登陆是Linux运维时常用的操作，以下说法正确的是*#*

    A. 可以使用publickey验证方式实现免密登陆
    B. 使用publickey验证方式免密时，密码必须设置为空才行
    C. 使用publickey验证方式时，需要在被登陆机器上配置公钥信息
    D. 可以使用expect脚本来实现自动输入密码登陆

    正确答案：A,C,D

*#*12. Linux系统下，可以使用以下哪些服务能提供时钟同步的功能？*#*

    A. ntp
    B. date
    C. chrony
    D. time

    正确答案：A,C

*#*13. Linux系统中，查看一个进程运行时生效的资源限制配置可以参考哪个文件*#*

    A. /proc/$pid/cmdline
    B. /proc/$pid/environ
    C. /proc/$pid/limits
    D. /proc/$pid/stack

    正确答案：C

*#*14. Linux系统中，查看一个进程运行时生效的环境变量可以参考哪个文件？*#*

    A. /proc/$pid/cmdline
    B. /proc/$pid/environ
    C. /proc/$pid/stat
    D. /proc/$pid/stack

    正确答案：B

*#*15. Linux系统中， 以下哪些命令可以查看一个文件是否有进程在使用?*#*

    A. file
    B. lsof
    C. fuser
    D. stat

    正确答案：B,C

*#*16. 以下哪个命令可以找出'/usr/local/bin/app'这个应用需要加载的动态链接库？*#*

    A. ldconfig -l /usr/local/bin/app
    B. ldd -v /usr/local/bin/app
    C. readlink /usr/local/bin/app
    D. cat /etc/ld.so.conf | grep app 

    正确答案：B

*#*17. 假设一个服务./app启动时依赖一个特殊的环境变量FOO，以下哪个命令能正确设置这个环境变量*#*

    A. export $FOO=xxx; ./app
    B. FOO=xxx ./app
    C. declare -x FOO=XXX; ./app 
    D. set FOO=xxx; ./app

    正确答案：B,C

*#*18. Linux操作系统中，以下哪些命令可以根据进程名查找出进程ID（PID）*#*

    A. ps
    B. pidof
    C. pstack
    D. pgrep

    正确答案：A,B,D

*#*19. 假设umask为027，当前用户执行命令touch /tmp/bar.txt 该目录的权限位用8进制表示为*#*

    A. 750
    B. 755
    C. 777
    D. 640

    正确答案：D

*#*20. 假设umask为027，当前用户执行命令mkdir -p /tmp/foo 该目录的权限位用8进制表示为*#*

    A. 750
    B. 755
    C. 777
    D. 640

    正确答案：A

*#*21. Python开发框架的requirements.txt的作用说法正确的是*#*

    A. 这个文件是用来约定应用中依赖的一些第三方Python包，以便在线上可以自动部署自动安装，具体格式是：“包名称==版本号”
    B. 这个文件是用来开发者做备注的，记录开发者在开发过程中用到的第三方的Python包，并没有其他特殊的用途
    C. 这个文件是用来给开发记录需求的
    D. 开发框架中不需要这个文件

    正确答案：A

*#*22. 蓝鲸PaaS平台提供了统一的“开发框架”，以下说法正确的是*#*

    A. 开发者经常遇到的“路径问题”，是通过变量进行查找的，如{STATIC_URL}对应的是静态资源的url路径
    B. “ templates”这个文件夹用于存放模板文件（html页面模板），该文件夹是根目录，如果开发的应用需要添加模板文件可以自行创建子目录进行存放，以便区分
    C. “SITE_URL”该变量表示应用的访问路径
    D. 开发框架是用来限制开发者违规操作的，不得对开发框架进行任何调整

    正确答案：A,B,C

*#*23. 关于微信通知的配置信息，以下说法不正确的是*#*

    A. 不支持接入微信通知方式
    B. 支持微信官方提供的三种账号类型：微信公众号、微信企业号、企业微信
    C. 需要用户自己提供一种账号类型，并按照“{domain}/esb/guide/page/weixin_component_guide”指引接入
    D. PaaS服务所在服务器必须要可以连接公网，否则无法访问微信的服务

    正确答案：A

*#*24. 蓝鲸PaaS平台给整个蓝鲸体系提供通用用户管理服务，以下说法正确的是*#*

    A. 用户管理是以“用户名”为唯一标识的，可以重复
    B. 用户管理是以“用户名”为唯一标识的，不可以重复
    C. 用户管理只有管理员可以操作
    D. 用户管理可以对接企业内已有的OA体系

    正确答案：B,C,D

*#*25. PaaS平台用户管理内置的角色含义描述正确的是*#*

    A. 管理员可以管理所有用户的信息，具有所有权限
    B. 普通用户可以管理自己的用户信息和访问 “工作台”
    C. 开发者可以管理自己的用户信息、访问 “工作台” 和访问 “开发者中心”
    D. 职能化用户在普通用户权限上还拥有SaaS应用 “标准运维” 的职能化权限
    E. 审计员在普通用户权限上还拥有SaaS应用 “标准运维”和作业平台的审计权限

    正确答案：A,B,C,D,E

*#*26. PaaS平台给开发者提供的便捷服务有哪些*#*

    A. 前端资源：Magicbox
    B. 统一开发框架
    C. 在线日志查询
    D. API网关

    正确答案：A,B,D

*#*27. 关于短信通知描述正确的是*#*

    A. 蓝鲸登录服务、蓝鲸开发者中心、蓝鲸消息管理
    B. 蓝鲸配置平台、蓝鲸管控平台
    C. 没有提供API
    D. 蓝鲸作业平台

    正确答案：A,B,D

*#*28. 关于邮件通知的参数含义，以下说法正确的是*#*

    A. dest_url: 可以不用填写
    B. smtp_host: SMTP服务器地址（注意区分企业邮箱还是个人邮箱）
    C. smtp_user: SMTP服务器帐号 （mail_sender相同）
    D. mail_sender: 默认的邮件发送者 （smtp_user相同）
    E. smtp_pwd：SMTP服务器帐号密码 （一般为授权码）

    正确答案：A,B,C,D,E

*#*29. 关于邮件通知的配置信息，以下说法正确的是*#*

    A. 默认的邮件通知的请求路径是“开发者中心——API网关——通道管理——请求路径——输入/cmsi/send_mail/ ”
    B. 关于dest_url参数的解析为： 如果用户不会（不习惯）用Python，可以提供一个其他语言的接口，填到dest_url，ESB仅作请求转发。即可打通邮件通知的服务
    C. smtp_usessl 一定要填写1或者true
    D. smtp_usessl 一定要填写0 或者false

    正确答案：A,B,C

*#*30. 如何使用故障自愈的审批功能来实现告警的半自动化处理？*#*

    A. 作为组合套餐的原子套餐来使用，单独使用用处不大
    B. 不支持该功能
    C. 需按照文档，配置故障自愈接入微信审批的流程
    D. 对接好审批流程后，可在微信端输入指令来审批流程

    正确答案：A,C,D

*#*31. 接入告警源页面，告警源的最后接收告警时间在刷新，但告警数不变，可能的原因是？*#*

    A. 告警IP未在配置平台注册
    B. 告警类型未接入故障自愈
    C. 告警类型接入故障自愈，但匹配配置平台的业务拓扑失败
    D. 该告警源未启用

    正确答案：A,B,C

*#*32. 在开发者中心把故障自愈SaaS部署到正式环境失败，可能原因有*#*

    A. 未使用和后台版本匹配的故障自愈SaaS包
    B. 部署故障自愈后台时没有执行初始化数据(bkcec initdata fta)
    C. 未部署故障自愈后台fta
    D. 未部署蓝鲸监控

    正确答案：A,B,C

*#*33. 单个告警的人力节省定义是？*#*

    A. 自愈耗时
    B. 15分钟
    C. 15分钟减去自愈耗时
    D. 30分钟

    正确答案：C

*#*34. 故障自愈内置获取CPU、内存Top10套餐的逻辑是?*#*

    A. 在作业平台套餐中直接发送通知
    B. 预置的组合套餐，先执行获取CPU或内存Top10的作业，后将获取结果传参给通知套餐
    C. 蓝鲸Agent直接上报进程Top10快照
    D. 使用标准运维套餐获取结果

    正确答案：B

*#*35. 以下对故障自愈套餐内置变量描述正确的是？*#*

    A. 在创建自愈套餐时，指定参数可以选择内置变量，如${ip}（代表告警IP）
    B. 告警时间的内置变量为 ${source_time}
    C. 告警字符内容的内置变量为 ${raw}
    D. 告警类型的内置变量为 ${alarm_type}

    正确答案：A,B,C,D

*#*36. 以下对"故障自愈对接Zabbix"原理描述正确的是?*#*

    A. Zabbix产生告警后,执行"推送告警至故障自愈"的Action
    B. 故障自愈将Zabbix告警中的{HOST.IP}作为告警IP，需确保在配置平台中注册
    C. 故障自愈将Zabbix告警中的{ITEM.KEY}作为告警类型
    D. 故障自愈主动拉取Zabbix告警

    正确答案：A,B,C

*#*37. 如何实现告警主机和实际执行故障自愈任务的主机不一致，如虚拟机子机故障调用重启接口？*#*

    A. 以作业平台套餐为例，取消勾选"用告警IP替代作业执行IP"，并勾选"向作业平台自定义参数"，参数可填告警IP的变量${ip}
    B. 使用默认的磁盘清理套餐
    C. 使用HTTP回调套餐，告警产生后直接把告警信息作为参数传递给用户输入的回调API
    D. 使用组合套餐

    正确答案：A,C

*#*38. 如何快速检查故障自愈的服务运行状态？*#*

    A. 在中转机上执行bkcec status fta,检查故障自愈后台运行状态
    B. 打开"帮助"菜单中"运行状态"，直观展示故障自愈依赖组件和自身服务运行状态
    C. 查看故障自愈运行日志：source /data/install/utils.fc;ssh $FTA_IP;workon fta;cd../../logs/fta
    D. 设置一个故障自愈的收敛规则

    正确答案：A,B,C

*#*39. 蓝鲸监控的服务拨测告警，本身没有IP，如何实现告警的故障自愈?*#*

    A. 接入自愈中告警类型选择“服务拨测”，并在“按内容筛选框”中填写服务拨测告警的监控名称
    B. 由于服务拨测告警本身不带IP、云区域ID，需在套餐中指定执行的IP，同时不勾选用告警IP替代作业执行IP
    C. 服务拨测没有故障自愈的场景
    D. 故障自愈不支持服务拨测告警的处理

    正确答案：A,B

*#*40. 关于模型创建的描述有哪些是正确的？*#*

    A. 可以创建同名模型，只要图标不一样方便用户区分即可
    B. 模型创建以后，字段不可以再新增，否则会导致系统错乱
    C. 可以创建一个不属于任何分组的模型
    D. SaaS通过授权以后，可以通过接口调用创建模型

    正确答案：D

*#*41. 关于新建业务的描述哪个是正确的？*#*

    A. 业务不仅需要在配置平台创建，其他SaaS也需要依次创建才可以正常使用
    B. 业务中默认业务运维具备业务管理最高权限，但是只能够设定一个用户作为业务运维
    C. 当业务中字段不能满足企业需要的时候，可以通过修改业务的模型增加字段
    D. 业务名称一经创建即不能够修改，否则可能导致其他SaaS无法识别

    正确答案：C

*#*42. 配置平台中“业务”的“归档”功能有哪些描述是正确的？*#*

    A. 业务不再使用的时候可以使用“归档”功能，之后在其他SaaS中将不能够查询到此业务
    B. 在“归档”业务的时候，需要确保周边SaaS中已经清理了当前业务的配置，否则可能会产生异常
    C. A业务被“归档”以后，不能够创建同名为A的业务
    D. 业务被“归档”以后，不可以被还原

    正确答案：A,B

*#*43. 业务拓扑特性的描述，哪个是正确的？*#*

    A. 业务拓扑只有集群、模块、主机三个层次，不可以拓展
    B. 用户没有建立业务拓扑，就不能够在作业平台执行命令
    C. 在创建业务的时候，默认都会创建“空闲机”、“故障机”模块
    D. 业务拓扑不能够使用中文

    正确答案：C

*#*44. 从资源池分配到业务的主机，默认会放到业务哪个模块下？*#*

    A. “故障机”模块
    B. “空闲机”模块
    C. 不属于任何模块

    正确答案：B

*#*45. 关于主机属性的修改方法的描述哪些是正确的？*#*

    A. 可以选中部分主机，通过导出excel修改后再导入的方式完成
    B. 可以选中部分主机，使用“编辑”功能批量修改
    C. 可以直接点击单个主机，然后进入编辑模式修改
    D. 可以通过调用配置平台提供的属性修改接口进行修改

    正确答案：A,B,C,D

*#*46. 主机的“主要维护人”和“备份维护人”的描述正确的是？*#*

    A. 可以随意填写蓝鲸中未注册的用户名称
    B. 分别只能够填写一个用户
    C. 不能够填写admin这个特殊账号
    D. 这两个字段通常用于主机故障发送告警通知使用

    正确答案：D

*#*47. 其他SaaS调用配置平台接口修改了主机属性，是否能够在主机的“变更记录”中查询到修改的内容？*#*

    A. 可以，所有操作都会记录到变更记录中
    B. 不可以，接口的调用不是用户操作，不会记录
    C. 不可以，接口的调用不能够在界面查询到，但是可以在配置平台日志中查看到
    D. 可以，但是部分SaaS可以选择隐藏操作不让配置平台查询到

    正确答案：A

*#*48. 在配置平台中，同一个业务是否可能存在两个内网IP相同的主机？*#*

    A. 可以，这两个主机需处于不同云区域
    B. 可以，这两个主机的外网IP需不同
    C. 可以，这两个主机的主机名称需不同
    D. 不可以，内网IP是主机的唯一标识

    正确答案：A

*#*49. 初始部署好配置平台，发现主机的字段过少不能够满足当前企业的需要，应该如何处理？*#*

    A. 把没法找到对应字段的内容都合并录入到的主机“备注”字段中
    B. 新建一个符合企业需要的“主机”模型，并用其管理主机
    C. 找到当前主机模型，根据需要添加企业所属字段
    D. 拒绝企业“不合理”的需求

    正确答案：C

*#*50. 仪表盘支持哪些渠道采集的数据源？*#*

    A. 中间件
    B. 脚本采集
    C. 日志采集
    D. 服务拨测

    正确答案：A,B,C,D

*#*51. 在哪里可以查看某一个主机的相关视图?*#*

    A. 主机监控
    B. 首页
    C. 监控配置
    D. 仪表盘

    正确答案：A,D

*#*52. 蓝鲸监控中对告警事件的状态有哪几种？*#*

    A. 未恢复
    B. 已恢复
    C. 系统关闭
    D. 已确认

    正确答案：A,B,C

*#*53. 告警详情页具备哪些功能?*#*

    A. 屏蔽一天
    B. 编辑监控策略
    C. 告警确认
    D. 相关的曲线图查看

    正确答案：A,B,D

*#*54. 主机监控的监控对象选择有哪几种方式?*#*

    A. 按主机选择
    B. 按业务拓扑选择
    C. 按实例选择
    D. 手动填写

    正确答案：A,B

*#*55. 告警的三个级别是?*#*

    A. 致命
    B. 警告
    C. 预警
    D. 提醒

    正确答案：A,C,D

*#*56. 支持屏蔽的对象类型有哪些?*#*

    A. 自定义监控
    B. 全屏蔽
    C. 组件监控
    D. 主机屏蔽

    正确答案：A,B,C,D

*#*57. 告警屏蔽通知的功能作用是?*#*

    A. 屏蔽结束后进行通知
    B. 屏蔽开始前进行通知
    C. 屏蔽开始前和结束后都进行通知
    D. 屏蔽开始前N分钟和结束后N分钟都进行通知

    正确答案：D

*#*58. 监控周期支持的时间选择?*#*

    A. 1分钟
    B. 2分钟
    C. 3分钟
    D. 5分钟

    正确答案：A,D

*#*59. 指标函数计算有哪些方式?*#*

    A. SUM
    B. COUNT
    C. Max/Min
    D. AVG

    正确答案：A,B,C,D

*#*60. 如果想让某条策略在凌晨2点至8点不要发告警，应该如何设置?*#*

    A. 设置触发条件的周期变长
    B. 设置通知时间段
    C. 新建一个策略
    D. 设置告警屏蔽

    正确答案：B,D

*#*61. 通知用户的设置方式有几种?*#*

    A. 指标用户
    B. 指定轮值组
    C. 指定角色
    D. 指定通知群组

    正确答案：A,C,D

*#*62. 有一种没有告警信息的情况是因为没有数据上报,所以监控无法做出判断,如果这个指标非常的关键要发现这类问题需要开启什么功能?*#*

    A. 设置告警收敛时间为0
    B. 设置无数据告警
    C. 设置触发条件1个周期内1次检测触发告警
    D. 没有地方可以设置

    正确答案：B

*#*63. 拨测支持哪些协议?*#*

    A. HTTP
    B. HTTPS
    C. UDP
    D. TCP

    正确答案：A,B,C,D

*#*64. 服务拨测内置的默认指标metric有哪些?*#*

    A. 可用率
    B. 响应时间
    C. 响应内容
    D. HTTP状态码

    正确答案：A,B,C,D

*#*65. 组件的采集器有哪些类型?*#*

    A. JMX
    B. DataDog
    C. Prometheus Exporter
    D. Telegraf

    正确答案：B,C

*#*66. 哪些是内置的监控策略配置,有默认的监控策略配置*#*

    A. 主机
    B. 进程
    C. 日志
    D. 组件

    正确答案：A,B

*#*67. 哪些是内置的采集,不用配置就会根据cmdb的内容默认采集.*#*

    A. 主机
    B. 进程
    C. 日志
    D. 组件

    正确答案：A,B

*#*68. 蓝鲸监控中的维度正确的解释有?*#*

    A. 维度一般称为Dimension
    B. 维度是描述指标的
    C. 维度可以有很多
    D. 维度在SQL语句中的位置是在group by之后

    正确答案：A,B,C,D

*#*69. 蓝鲸监控中的指标正确的解释有?*#*

    A. 指标一般称为Metric
    B. 指标是监控数据中的必要内容和主体
    C. 通常Linux是一个指标
    D. 指标在SQL语句中的位置是在select之后

    正确答案：A,B,D

*#*70. 以下哪些是腾讯蓝鲸提供的工程师资质认证？*#*

    A. 腾讯蓝鲸智云-运维自动化工程师
    B. 腾讯蓝鲸智云-SaaS开发工程师
    C. 腾讯蓝鲸智云-运维开发工程师
    D. 腾讯蓝鲸智云-海量运维自动化工程师

    正确答案：A,C

*#*71. 以下关于蓝鲸智云软件基础包、增强包、插件包的描述正确的是？*#*

    A. 基础包是企业内落地自动化运维解决方案的基础软件，包含管控平台、配置平台、作业平台、PaaS平台四大基础平台和官方提供的通用类SaaS（如：节点管理、蓝鲸监控、故障自愈、标准运维、ITSM等）。
    B. 增值包是功能更多的产品集合，必须基于基础包一起使用。如蓝鲸容器管理平台。用户可以根据企业需求选择使用某个增强包。
    C. 插件包是由腾讯蓝鲸合作伙伴提供的各类解决方案场景类的产品，如Wman、OSKit、网络管理、CICDKit等，该类产品可在基础包的前提下，以“插件”的方式，面向用户提供更多功能场景。
    D. 插件包和增强包的主要区别是产品的技术支持提供方不同。

    正确答案：A,B,C,D

*#*72. 蓝鲸智云软件的私有化部署版本有哪些？*#*

    A. 社区版
    B. 企业版
    C. 高校版
    D. 在线版

    正确答案：A,B

*#*73. 蓝鲸智云的产品覆盖了研发运营体系的哪三个链路？*#*

    A. CI
    B. CD
    C. CC
    D. CO

    正确答案：A,B,D

*#*74. 以下哪个状态码代表的是永久重定向？*#*

    A. 301
    B. 302
    C. 303
    D. 304

    正确答案：A

*#*75. 关于安装Agent中要使用到的IP类型,描述正确的是*#*

    A. 登陆IP， 用于从节点管理通过 SSH 登陆到目标服务器
    B. 通信IP， 用于Agent与Proxy或GSE Server建立TCP连接
    C. 数据IP， 用于Agent上报数据时，将上报信息绑定的IP
    D. 若以上IP不是同一值，则无法用节点管理完成安装

    正确答案：B

*#*76. 关于节点管理的使用局限，说法正确的是*#*

    A. 不能用于安装gse server
    B. 不支持复杂NAT网络场景
    C. 不支持跨业务安装Agent
    D. 不支持3个以上Proxy节点安装

    正确答案：A,B,C,D

*#*77. 安装 Proxy 时，以下说法正确的是*#*

    A. 内网IP用于与GSE建立连接
    B. 外网IP用于节点管理登陆远程登录目标主机时使用
    C. 内网IP用于与 p-agent 建立连接用
    D. 若从Proxy到GSE server之间有DNAT，则需要手动修改Proxy配置文件

    正确答案：B,C,D

*#*78. 安装直连区域中的 Agent 时，下列说法正确的是*#*

    A. IP字段，一定不能填写公网地址，否则会连不上gse server
    B. IP字段只能填写内网IP地址，否则安装会失败
    C. IP字段填写能连上gse server，同时又能从appo服务器登陆的地址
    D. 目标主机操作系统为 Windows 时，需要开通139,445端口，用于节点管理直接连接

    正确答案：C,D

*#*79. 关于节点管理与gse agent的关系，下列说法正确的是*#*

    A. 没有节点管理就无法安装 Agent
    B. 安装好 Agent 后，不能下线节点管理，否则 Agent 会用不了
    C. 节点管理与 Agent 的运行没有关系
    D. 节点管理用于对 Agent，插件进行常见的运维管理操作，不需要 gse 提供的接口

    正确答案：C

*#*80. 使用节点管理完成 Agent 安装的过程中，需要*#*

    A. 从 Nginx 所在服务器下载安装脚本
    B. 目标主机上需要保证wget，curl命令
    C. 若存在旧 Agent，会先尝试卸载
    D. 注册主机到 CMDB 的步骤失败，但 Agent 进程可能是正常的

    正确答案：A,C,D

*#*81. 关于节点管理的功能描述中，正确的是*#*

    A. 可以用于安装 Agent
    B. 可以查看 Agent，插件的的在线状态
    C. 支持 Windows，Linux，AIX操作系统下的 Agent 安装
    D. 操作系统为 Cygwin 时，安装过程与Linux系统完全一致

    正确答案：A,B,C,D

*#*82. 首次使用节点管理，需要做哪些事*#*

    A. 需要配置 Nginx 服务器
    B. 需要创建云区域
    C. 需要保证 CMDB 可用
    D. 需要保证 Nginx 可用

    正确答案：A,C,D

*#*83. 关于云区域的说明，正确的是*#*

    A. 云区域只能在节点管理中创建
    B. 云区域可以在CMDB中删除和重命名
    C. 云区域是蓝鲸平台唯一标识主机的属性之一
    D. 云区域下载主机无法直接连接到gse server

    正确答案：A,C

*#*84. 关于节点管理的使用局限，说法正确的是*#*

    A. 不能用于安装gse server
    B. 不支持复杂NAT网络场景
    C. 不支持跨业务安装 Agent
    D. 不支持3个以上Proxy节点安装

    正确答案：A,B,C,D

*#*85. 在节点管理SaaS上安装 Proxy 时，以下说法正确的是*#*

    A. 内网IP用于与gse server建立连接
    B. 外网IP用于节点管理登录远程目标主机时使用
    C. 内网IP用于与 p-agent 建立连接用
    D. 若从Proxy到gse server之间有DNAT，则需要手动修改Proxy配置文件。

    正确答案：B,C,D

*#*86. 安装直连区域中的 Agent 时，下列说法正确的是*#*

    A. IP字段，一定不能填写公网地址，否则会连不上gse server
    B. IP字段只能填写内网IP地址，否则安装会失败
    C. IP字段填写能连上gse server，同时又能从appo服务器登陆的IP地址
    D. 目标主机操作系统为Windows时，需要开通139,445端口，用于节点管理直接连接

    正确答案：C,D

*#*87. 关于节点管理与 Agent 的关系，下列说法正确的是*#*

    A. 没有节点管理就无法安装 Agent
    B. 安装好 Agent 后，不能下线节点管理，否则 Agent 会用不了
    C. 节点管理与 Agent 的运行没有关系。
    D. 节点管理用于对 Agent 及插件进行常见的运维管理操作，不依赖 gse 提供的接口

    正确答案：C

*#*88. 使用节点管理完成 Agent 安装的过程中，需要*#*

    A. 会从 Nginx 所在服务器下载安装脚本
    B. 目标主机上都必须要保证wget，有curl命令
    C. 若存在旧 Agent，先尝试卸载
    D. 注册主机到CMDB的步骤失败，但 Agent 进程可能是正常的。

    正确答案：A,C,D

*#*89. 关于节点管理的功能描述中，正确的是*#*

    A. 可以用于安装 Agent
    B. 可以查看 Agent 的在线状态
    C. 支持Windows，Linux，AIX操作系统下的 Agent 安装
    D. Windows操作系统装有 Cygwin 时，安装过程与Linux系统完全一致

    正确答案：A,B,C,D

*#*90. 首次使用节点管理，需要做哪些事*#*

    A. 需要配置 Nginx 服务器
    B. 需要创建云区域
    C. 需要保证 CMDB 可用
    D. 需要保证 Nginx 可用

    正确答案：A,C,D

*#*91. 关于云区域的说明，正确的是？*#*

    A. 云区域只能在节点管理中创建
    B. 云区域可以在CMDB中删除和重命名
    C. 云区域是蓝鲸体系中唯一标识主机的属性之一
    D. 云区域下的主机无法直接连接到gse server

    正确答案：A,C

*#*92. 关于管控平台Proxy和Agent之间的关系，以下说法正确的是*#*

    A. Proxy下不支持二级Proxy
    B. Proxy起到数据透传、指令转发等作用
    C. 安装了Proxy的机器需要再安装Agent才能正常工作
    D. Agent的命令管道需要监听本地端口，等待Proxy的连接

    正确答案：B

*#*93. 关于管控平台，下列说法正确的是*#*

    A. 管控平台的Agent是蓝鲸部署于业务机上唯一的Agent
    B. 数据采集的功能是通过独立的插件实现的
    C. 管控节点数量没有限制，理论上可以无限扩展
    D. Proxy之间是主备关系

    正确答案：A,B,C

*#*94. 下列哪些产品使用了管控平台的能力*#*

    A. 作业平台
    B. 配置平台
    C. 数据平台
    D. 蓝鲸监控

    正确答案：A,B,C,D

*#*95. 下列哪些OS是管控平台还没有验证支持到的？*#*

    A. CentOS
    B. HP-UX
    C. winSvr2003/2008/2012
    D. AIX6.1/AIX7.1

    正确答案：B

*#*96. 关于管控平台数据管道，下列说法正确的是*#*

    A. 下发数据采集的指令是由DataSvr发起的
    B. 下发数据采集的指令是由TaskSvr发起的
    C. 数据管道一般配合数据平台来对外提供服务
    D. 直连区域下数据采集是通过Agent直接上报给DataSvr

    正确答案：B,C,D

*#*97. 关于管控平台文件管道，下列说法正确的是*#*

    A. 传文件的时候，必须要等到源Agent上传文件完成后，BT才开始起工作
    B. 传输目标主机越多，文件传输效率越高
    C. BT传输会充分利用带宽资源，所以需要限速
    D. 跨云传输无法使用BT功能

    正确答案：B,C

*#*98. 关于管控平台指令管道，以下说法正确的是*#*

    A. 指令任务是蓝鲸Agent主动去队列获取的
    B. 指令管道是通过TaskSvr来执行任务调度
    C. 执行结果统一写入Redis存储
    D. 执行结果可以由多台TaskSvr共同写入

    正确答案：B,C,D

*#*99. 关于管控平台的跨云管理，下列说法正确的是*#*

    A. 跨公网的Proxy必须要有外网IP
    B. 建议使用两台及以上的Proxy来保证负载均衡
    C. Proxy下挂载的Agent必须要有外网IP
    D. 跨公网的Proxy和tasksvr之间必须要开通外网策略

    正确答案：A,B,D

*#*100. 管控平台的核心功能有*#*

    A. 指令管道
    B. 文件管道
    C. 数据管道
    D. 网络管道

    正确答案：A,B,C

*#*101. 下列哪些是管控平台支持的特性*#*

    A. 海量管控
    B. 大文件传输
    C. 跨云管理
    D. 大数据采集

    正确答案：A,B,C,D

*#*102. 关于作业平台的文件分发和脚本执行效率，以下说法正确的是*#*

    A. 脚本执行效率只跟任务调度时间有关
    B. 脚本的执行效率跟脚本本身处理逻辑有关
    C. 服务器数量越多，文件越小，文件分发效率越高
    D. 服务器数量越多，文件越大，文件分发效率越高

    正确答案：B,D

*#*103. 关于作业平台文件分发功能，以下说法正确的是*#*

    A. 支持本地文件和远程文件分发
    B. 支持文件拉取
    C. 支持文件名正则表达式和通配符匹配
    D. 支持目录传输

    正确答案：A,B,C,D

*#*104. 作业平台的SQL执行功能支持以下哪些数据库类型*#*

    A. MySQL
    B. DB2
    C. Oracle
    D. MongoDB

    正确答案：A,B,C

*#*105. 作业平台支持以下哪些脚本类型*#*

    A. Python
    B. PowerShell
    C. Shell
    D. bat

    正确答案：A,B,C,D

*#*106. 关于蓝鲸作业平台作业迁移功能的说法，正确的有*#*

    A. 支持不同版本间的作业迁移（社区版、企业版）
    B. 作业导出自动加密，保证迁移过程中的数据安全性
    C. 作业迁移过程中会覆盖目标同名作业
    D. 作业迁移包括关联原子脚本也一同迁移

    正确答案：A,B,D

*#*107. 作业平台中，Windows增加执行帐户的密码校验，是为了*#*

    A. 登录是需要用密码验证
    B. 提高执行帐户的安全性
    C. 为了能够切换不同的执行帐户
    D. 区分Linux执行帐户

    正确答案：C

*#*108. 在主机设备多变的场景下，用以下哪种方式来配置作业内的服务器列表比较合理*#*

    A. 通过IP选择
    B. 通过配置平台选择
    C. 通过动态分组功能选择
    D. 通过全局变量配置

    正确答案：C

*#*109. 下列哪些平台或SaaS使用到蓝鲸作业平台的功能*#*

    A. 故障自愈
    B. 配置平台
    C. 标准运维
    D. CICDKit

    正确答案：A,C,D

*#*110. 在蓝鲸作业平台上，运维小a想从A业务的打包机，将程序包分发到B、C、D业务，下列哪些方案可行*#*

    A. IP白名单
    B. 动态分组
    C. 公共脚本
    D. 定时作业

    正确答案：A

*#*111. 关于蓝鲸作业平台的说法，正确的是*#*

    A. 作业平台在蓝鲸体系中，属于原子平台
    B. 作业平台具备大数据分析能力
    C. 作业平台的文件分发都是走的BT传输方案
    D. 作业平台有默认文件分发限速

    正确答案：A,D

*#*112. 蓝鲸作业平台高效的文件分发技术利用了下列哪些协议*#*

    A. BT协议
    B. WebSocket协议
    C. TCP/UDP协议
    D. SNMP协议

    正确答案：A,C

*#*113. 以下哪些是蓝鲸作业平台的核心设计理念？*#*

    A. 去Console化，降低运维操作安全风险
    B. 为上层SaaS开发提供原子操作
    C. 指令防控，规避高危命令的误操作风险
    D. 作业编排，串联脚本执行、文件分发等原子操作

    正确答案：A,B,C,D

*#*114. 下列关于蓝鲸作业平台特性的说法不正确的是？*#*

    A. 脚本执行结果可以分组展示
    B. SQL执行脚本可以归档保存，方便后续执行
    C. 定时任务的原理是直接修改服务器的crontab
    D. 作业平台具有强制终止功能

    正确答案：C

*#*115. 下列哪些是蓝鲸作业平台的已有内置功能？*#*

    A. 脚本执行
    B. 启动进程
    C. 文件分发
    D. SQL执行

    正确答案：A,C,D

*#*116. 以下哪些场景必须通过标准运维自定义开发原子实现？*#*

    A. 通过作业平台执行脚本
    B. 通过配置平台创建集群
    C. 购买腾讯云服务器
    D. 发送邮件通知给业务运维人员

    正确答案：C

*#*117. 标准运维全局变量有哪些生成方式？*#*

    A. 勾选原子节点的输入参数生成
    B. 勾选原子节点的输出参数生成
    C. 在全局变量区手动添加
    D. 勾选子流程节点的输入参数生成

    正确答案：A,B,C,D

*#*118. 部署蓝鲸后，某服务的配置文件中选项 ZK_IP 的值为空字符串，可能的原因是：*#*

    A. 配置模板中该选项的占位符对应的变量值为空字符串
    B. install.config 中没有配置zk
    C. get_lan_ip 函数返回的值为空
    D. 还没有部署ZK

    正确答案：A,B

*#*119. 关于安装蓝鲸Agent的描述，正确的是:*#*

    A. 节点管理SaaS支持AIX操作系统安装,但需要蓝鲸再提供相应的AIX安装包
    B. 实际的 Agent 的安装过程都是通过脚本agent_setup_pro.sh完成的
    C. 通过bkeec install gse_agent安时，会把install.config中配置的所有服务所在的IP注册到配置平台对应的集群模块中去。
    D. 节点管理从 Nginx 所在机器下载 Agent 安装脚本，上传到目标机器，执行脚本进行安装。

    正确答案：A

*#*120. 部署蓝鲸时，如果 ZooKeeper 是用户环境已有的服务，需要做哪些事，使得能与蓝鲸的服务结合使用？*#*

    A. 配置zk的域名解析
    B. 在local_spec.env 中设置ZK_HOST, ZK_IP, ZK_PORT
    C. 在install.config 中配置zk节点
    D. 开始部署蓝鲸前，修改 globals.env 中ZK的账号密码为用户环境的

    正确答案：A,B,D

*#*121. 直连区域的gse agent在正常运行时和gse后台服务器之间会保持哪些TCP长连接？*#*

    A. 和gse_task的任务管道连接
    B. 和gse_data的数据管道连接
    C. 和gse_btsvr的文件传输管道连接
    D. 和 ZooKeeper 的连接

    正确答案：A,B

*#*122. 蓝鲸PaaS平台的初次登录密码是由globals.env里哪个配置设置？*#*

    A. MYSQL_PASS
    B. PAAS_ADMIN_PASS
    C. ZK_PASS
    D. MONGODB_PASS

    正确答案：B

*#*123. 在正常运行的蓝鲸后台服务器上，以下哪些命令可以获取到最外层的Nginx的IP地址？*#*

    A. `awk '/nginx/ { print $1 }' install.config`
    B. `source globals.env; echo ${NGINX_IP[@]}`
    C. `dig +short paas.service.consul`
    D. `source config.env; echo ${NGINX_IP[@]}`

    正确答案：A,C,D

*#*124. 蓝鲸使用了哪几种方法让进程开机能自动拉起？*#*

    A. crontab
    B. systemctl enable xxx
    C. $HOME/.bashrc
    D. /etc/rc.local

    正确答案：A,D

*#*125. 蓝鲸产品哪些模块安装时会将Nginx作为依赖安装？*#*

    A. 配置平台（CMDB）
    B. SaaS部署平台（appo,appt）
    C. PaaS平台（PaaS）
    D. 作业平台（Job）

    正确答案：A,B

*#*126. RabbitMQ 集群异常会让以下哪些蓝鲸组件服务受损？*#*

    A. 作业平台（Job）
    B. 数据平台API（bkdata/dataapi）
    C. 配置平台（CMDB）
    D. 节点管理（bk_nodeman）

    正确答案：A,B,D

*#*127. 管控平台需要跨云管控时，需要部署Proxy节点，对Proxy节点哪些描述不正确？*#*

    A. Proxy必须使用Linux系统搭建
    B. Proxy节点不支持级联
    C. 云区域中Proxy节点可以根据需求水平扩展
    D. 云区域中Proxy新增节点后，该云区域下的agent节点可以自动连上新的Proxy节点

    正确答案：D

*#*128. 配置平台运行依赖哪些基础服务？*#*

    A. Redis
    B. ZooKeeper
    C. MongoDB
    D. MySQL

    正确答案：A,B,C

*#*129. PaaS平台后台，包含以下哪些Python工程？*#*

    A. paas
    B. login
    C. esb
    D. appengine

    正确答案：A,B,C,D

*#*130. 基础性能数据的上报和在蓝鲸监控中正确展示，依赖以下哪些组件的正常运行？*#*

    A. MySQL
    B. ZooKeeper
    C. Kafka
    D. InfluxDB

    正确答案：A,B,C,D

*#*131. 可能导致蓝鲸内部域名没法解析的原因有？*#*

    A. /etc/resolv.conf里未包含"nameserver 127.0.0.1"
    B. /etc/resolv.conf里有"option rotate"
    C. consul集群异常
    D. 内部域名对应的服务未运行

    正确答案：A,B,C,D

*#*132.  RabbitMQ 正常启动后，PaaS平台上激活 RabbitMQ 时，请求的是它的哪个端口？*#*

    A. 5672
    B. 15672
    C. 25672
    D. 80

    正确答案：B

*#*133. PaaS平台安装部署和日常使用依赖以下哪些组件？*#*

    A. MySQL
    B. Nginx
    C. Redis
    D. RabbitMQ

    正确答案：A,B,C,D

*#*134. 以下哪些IP地址不属于蓝鲸默认的“非标准内网地址”，需要自行修改获取内网IP函数的？*#*

    A. 192.168.1.100
    B. 10.20.1.100
    C. 172.36.1.100
    D. 172.24.1.100

    正确答案：C

*#*135. 安装前需要配置包含epel仓库的yum源，请问蓝鲸部署过程中以下哪些包是需要通过epel源安装的？*#*

    A. MySQL
    B. RabbitMQ
    C. Beanstalk
    D. Nginx

    正确答案：B,C,D

*#*136. 以下哪些是部署蓝鲸必须满足的系统环境要求？*#*

    A. umask为022
    B. 关闭SELinux
    C. CentOS 7以上
    D. 时间同步

    正确答案：A,B,D

*#*137. 蓝鲸社区版证书申请时需要提供哪些模块所在机器的MAC地址？*#*

    A. GSE
    B. PaaS
    C. License
    D. CMDB

    正确答案：A,C

*#*138.  标准运维流程支持哪些功能？*#*

    A. 串行执行原子
    B. 并行执行原子
    C. 只执行某个分支中的原子
    D. 原子执行失败后人工干预

    正确答案：A,B,C,D

*#*139. 标准运维全局变量有哪些作用*#*

    A. 自动替换原子中引用全局变量的参数
    B. 通过配置平台业务拓扑自动选择IP
    C. 通过复用变量，减少任务需要填写的参数信息
    D. 原子执行中选择是否重试

    正确答案：A,B,C

*#*140. 标准运维原子参数配置中“是否可选”的作用是？*#*

    A. 流程编辑中是否可以选择进行编辑
    B. 子流程引用时是否可以选择 
    C. 新建任务时选择是否执行
    D. 原子执行中选择是否重试

    正确答案：C

*#*141. 标准运维原子执行失败后可以进行哪些节点操作？*#*

    A. 暂停节点 
    B. 重试节点
    C. 跳过节点
    D. 撤销节点

    正确答案：B,C

*#*142. 标准运维任务执行可能出现哪些状态？*#*

    A. 暂停
    B. 失败 
    C. 撤销
    D. 完成

    正确答案：A,B,C,D

*#*143. 标准运维的原子可以实现哪些功能？*#*

    A. 作业平台脚本执行 
    B. 作业平台文件分发
    C. 节点定时
    D. 配置平台创建集群

    正确答案：A,B,C,D

*#*144. 标准运维的权限管理中哪些角色是从配置平台拉取的？*#*

    A. 运维人员 
    B. 开发人员 
    C. 产品人员
    D. 管理员

    正确答案：A,B,C

*#*145. 下列哪些是标准运维的基础功能？*#*

    A. 流程编排 
    B. 主机监控
    C. 任务执行
    D. 权限管理

    正确答案：A,C,D

*#*146. 蓝鲸 Agent 安装好以后，哪些属性会自动录入到配置平台？*#*

    A. 服务器使用年限
    B. CPU频率
    C. 内存容量
    D. 硬盘容量

    正确答案：B,C,D

*#*147. 哪些是配置平台保证数据准确性的方法？*#*

    A. 通过自动发现主机数据保证准确性
    B. 通过模型校验规则保证录入准确性
    C. 通过excel导出备份保证准确性
    D. 通过减少字段数量保证准确性

    正确答案：A,B

*#*148. 配置平台采用了微服务的构架设计，有哪些特点？*#*

    A. 良好的拓展性
    B. 易于监控
    C. 平滑升级
    D. 部署文件占用更少磁盘空间

    正确答案：A,B,C

*#*149. 哪些是蓝鲸配置平台的功能？*#*
    A. 业务拓扑管理 
    B. 设备属性修改
    C. 设备负责人调整 
    D. SQL执行

    正确答案：A,B,C

*#*150. 下列哪一类告警适合半自动化处理(需要审核)？*#*

    A. 确定性, 低风险告警(如磁盘使用率)
    B. 重要模块的不确定性告警
    C. 空闲机
    D. 所有服务器都可以做

    正确答案：B

*#*151. 下列哪一类告警适合完全无人工介入的自动化处理?*#*

    A. 确定性, 低风险告警(如磁盘使用率)
    B. 针对重要模块的不确定性告警
    C. 业务的逻辑层主机（架构单点）
    D. 所有服务器都可以做

    正确答案：A

*#*152. 下列哪个功能可以实现"分支判断"的复杂故障处理场景？*#*

    A. 组合套餐
    B. 标准运维套餐
    C. 默认快捷套餐
    D. 作业平台套餐

    正确答案：A

*#*153. 企业自研的监控系统如何接入蓝鲸故障自愈实现自动处理？*#*

    A. 通过REST API拉取或推送的方式
    B. 告警时需要人工介入实现
    C. 先对接蓝鲸监控，再对接故障自愈
    D. 暂无法支持

    正确答案：A

*#*154. 故障自愈如何实现不同模块(如DB/WEB)的相同类型告警(如磁盘空间)使用不同的处理方案？*#*

    A. 暂无对应的实现方案
    B. 通过蓝鲸配置平台资源划分，将主机解析为模块
    C. 在代码中固定处理逻辑
    D. 原始告警信息中必须传递模块信息

    正确答案：B

*#*155. PaaS平台API 网关的核心功能有哪些？*#*

    A. 蓝鲸SaaS应用认证、用户认证
    B. 路由管理
    C. 权限管理
    D. 频率控制

    正确答案：A,B,C,D

*#*156. 社区版PaaS平台中，appEngine-应用部署 是采用的那种部署方案*#*

    A. virtualenv
    B. docker
    C. k8s
    D. 以上都有

    正确答案：A

*#*157. 因网络波动产生大量PING不可达告警，故障自愈如何避免将服务器重启？*#*

    A. 收敛防御
    B. 告警通知
    C. 告警并直接处理
    D. 忽略，不通知也不处理

    正确答案：A

*#*158. 蓝鲸PaaS平台支持默认哪几种通知方式*#*

    A. 短信，默认对接了腾讯云的短信服务，需要用户部署后，自行购买短信服务
    B. 邮件，支持SMTP协议的邮件
    C. 微信，支持企业微信、微信公众号等模式，需要用户提供账号注册信息
    D. 电话，直接可以使用

    正确答案：A,B,C

*#*159. 在PaaS平台API网关中，可以通过“编码接入”加入一个API，操作顺序正确的是：

    1）创建系统目录及组件文件

    2）组件配置中添加系统信息

    3）开发组件模块，包括定义组件类、定义组件类、定义组件类、本地测试

    4）部署自定义组件

    5）注册组件通道
*#*
    A. 1-2-3-5-4
    B. 1-2-3-4-5
    C. 1-3-5-2-4
    D. 5-4-3-2-1

    正确答案：B

*#*160. 以下关于PaaS平台“API网关”的功能描述，正确的是*#*

    A. “开发者”角色仅允许查询API网关信息，不允许添加自定义API
    B. API网关的接入方式分为两种“组件编码接入”和“在线自助接入”
    C. “组件编码接入”只需对接口代理转发并处理公共的认证
    D. “在线自助接入”要求是HTTP协议、不需要额外逻辑处理且接口输出为Json格式

    正确答案：A,B,D

*#*161. 下列哪个不属于进程资源监控的指标？*#*

    A. CPU使用率
    B. 内存使用率
    C. 物理内存使用量
    D. 磁盘使用率

    正确答案：D

*#*162. 以下关于PaaS平台“开发者中心”的功能描述，正确的是*#*

    A. “开发者”角色仅允许查询API网关信息，不允许添加自定义API
    B. “开发者中心”仅允许“管理员”和“开发者”的角色进入
    C. 选择“我的应用”模式创建应用，提测到测试/正式环境，开发者需要自行在服务器上创建数据库信息
    D. 通过MagicBox的前端拖拽功能，可以帮助开发者快速生成前端代码

    正确答案：A,B,C,D

*#*163. PaaS平台“创建应用”过程中，支持的仓库是*#*

    A. Git
    B. SVN
    C. Git 和 SVN
    D. 无需用户提供仓库

    正确答案：C

*#*164. 蓝鲸监控的"仪表盘"，"时间序列"类型目前支持哪几种图形展示？*#*

    A. 柱状图
    B. 面积图
    C. 曲线图
    D. 分散气泡图，热力图

    正确答案：A,B,C

*#*165.  关于PaaS平台“开发者中心--应用中心”的描述正确的是*#*

    A. 按照应用来源，分为三类应用：我的应用、S-mart应用、外链应用
    B. 按照应用来源，分为两类应用：我的应用、S-mart应用
    C. S-mart应用指的是：从S-mart市场下载下来，可以通过“上传部署”的方式安装到蓝鲸PaaS平台上，无需进行本地开发
    D. 我的应用指的是：用户通过创建应用、本地开发等过程，自研的SaaS应用

    正确答案：B,C,D

*#*166. 一个SaaS在部署过程中，一直处于“正在上线/提测”等卡死状态，正确的操作方法顺序是：

    1）点击进入，将“操作标识”调整为“下架”

    2）以管理员身份进入“{domain}/admin”

    3）选择“应用部署操作信息”

    4）选择刚才部署的应用编码，一般情况下为显示列表的第一个

    5）回到“开发者中心”，刷新页面，重新部署该应用即可
*#*

    A. 2-3-4-5-1
    B. 2-3-4-1-5
    C. 1-2-3-4-5
    D. 2-3-5-1-4

    正确答案：B

*#*167. 针对周期性时间序列的业务KPI曲线，在基础监控中采用哪种检测算法更合适？*#*

    A. 静态阈值
    B. 同比/环比
    C. 布尔运算
    D. 哈希运算

    正确答案：B

*#*168. 如何在PaaS平台“应用面板”中，引入第三方的链接，统一管理常用网站入口*#*

    A. 以管理员身份进入“{domain}/admin”，在“站点管理”中选择“第三方服务器信息”进行添加
    B. 以管理员身份进入“{domain}/admin”，在“站点管理”中选择“常用链接”进行添加
    C. 常用链接”中选择“普通链接”
    D. “常用链接”中选择“SaaS链接”

    正确答案：B,D

*#*169. 蓝鲸软件证书的描述正确的是*#*

    A. 证书是各子产品通信的一个可信模块
    B. 可以从蓝鲸官网获取安装软件所需要的证书
    C. 证书模块需要跟部署gse的模块在同一个服务器上
    D. 证书通过部署gse和license的MAC地址生成，最多支持3个MAC地址

    正确答案：A,B,D

*#*170. 关于蓝鲸软件中插件包的描述正确的是？*#*

    A. 插件包的技术支持工作由插件包的提供方提供
    B. 基础包：由蓝鲸官方提供的，确保产品正常使用的基础平台和SaaS产品
    C. 插件包：非蓝鲸官方提供的，由蓝鲸的合作伙伴提供的产品，通过“插件化”安装模式可便捷部署，以提供更多的功能
    D. 网络管理、CICDKit都是插件包

    正确答案：A,C,D

*#*171. 下列哪一项场景不属于智能监控的范畴?*#*

    A. 异常检测
    B. 根因分析
    C. 设备故障预测
    D. 静态阈值检测

    正确答案：D

*#*172. 到目前为止，社区版中有哪些基础平台*#*

    A. 管控平台、PaaS平台、配置平台、作业平台
    B. 管控平台、IaaS、配置平台、作业平台
    C. PaaS平台、配置平台、作业平台、数据平台
    D. 管控平台、PaaS平台、配置平台、作业平台、数据平台

    正确答案：A

*#*173. 社区版最新的版本中，有哪些是官方提供的SaaS应用*#*

    A. 节点管理
    B. Agent安装
    C. 标准运维
    D. CICDKit

    正确答案：A,C

*#*174. 下列对"端到端监控"描述正确的是？*#*

    A. 从用户端到底层设备资源（如网络层）这一端，中间包含的所有数据层（如主机层、组件层、硬件层、应用层）的全链路监控
    B. 对用户端 和 底层设备资源（如网络层）做监控
    C. 对用户端做监控
    D. 对底层设备资源（如网络层）做监控

    正确答案：A

*#*175. 关于蓝鲸配置平台开源的描述正确的有*#*

    A. 开源访问入口：https://github.com/Tencent/bk-cmdb
    B. 开源交流QQ群：305496802
    C. 配置平台的relases最新版跟蓝鲸社区版整体中配置平台的版本保持一致
    D. 配置平台开源项目仅允许蓝鲸官方人员提交代码，贡献版本

    正确答案：A,B,C

*#*176. 下列哪一项是蓝鲸监控对企业提供的自主掌控能力?*#*

    A. 把产品手册交付给用户
    B. 支持采集器的二次开发
    C. 把监控系统的运维工作交给合作伙伴
    D. 对企业的运维做产品使用培训

    正确答案：B

*#*177. 如何破除监控系统的"信息孤岛"？*#*

    A. 一套监控系统把CMDB、作业执行等其他ITIL系统打包在一起，不和企业内部IT系统互通
    B. 在基于PaaS的运维平台上，监控系统通过iPaaS打通企业内部各IT系统
    C. 通过二次开发，监控系统直接调用其他IT系统的接口
    D. 集成各领域（如网络、硬件）做得优秀的监控产品

    正确答案：B

*#*178. 对蓝鲸监控所提供的服务或功能，描述最为全面的是？*#*

    A. 发布 / 变更
    B. 发布 / 变更 / 故障处理
    C. 发布 / 变更 / 故障处理 / 日常需求
    D. 发布 / 变更 / 故障处理 / 日常需求 / 体验优化

    正确答案：D

*#*179. 以下描述中，能正确说明社区版和开源产品的关系有*#*

    A. 开源产品是社区版整个软件中的一部分，例如：社区版软件中的开源配置平台
    B. 开源后的产品，可以在releases里面，拿到最新社区版中的版本包
    C. 开源后的产品，releases里面最近的包，跟社区版中的子产品的版本保持一致
    D. 用户可以根据需要，下载开源包，替换社区版的中对应的子产品模块，进行安装部署

    正确答案：A,B,C,D

*#*180. 相对智能监控而言，为什么需要先建设多维度监控？*#*

    A. 多维度监控是用户当前最迫切需要的
    B. 多维度监控是智能监控的数据基础
    C. 两者的建设顺序无所谓
    D. 多维度监控覆盖面更广

    正确答案：B

*#*181. 『蓝鲸智云』S-mart市场当前上架的作品有哪些类型？*#*

    A. 数据服务
    B. 脚本工具
    C. 应用系统
    D. 采集插件

    正确答案：B,C

*#*182. 『蓝鲸智云』的S-mart中的S代表着哪些含义？*#*

    A. Software
    B. Script
    C. Service
    D. Socket

    正确答案：A,B,C

*#*183. 『蓝鲸智云』有哪些社区用户沟通渠道？*#*

    A. 社区QQ交流群，常驻蓝鲸助手实时交流反馈
    B. 微信公众号，推送最新蓝鲸咨询
    C. 官方问答社区，S-mart交流社区，社区常见问题库
    D. 官方邮箱 contackus_bk@tencent.com

    正确答案：A,B,C,D

*#*184. 下列哪些是蓝鲸监控目前已覆盖到的监控层面？*#*

    A. 主机层
    B. 组件层
    C. 网络层
    D. 用户层

    正确答案：A,B,D

*#*185. 以下哪个是『蓝鲸智云』的愿景Slogan？*#*

    A. 重新定义“智能运维”
    B. 打造企业级的应用生态市场
    C. 改变中国运维行业

    正确答案：C

*#*186. 对多维度监控覆盖的指标，下列哪个描述最为全面？*#*

    A. 用户层 / 组件层 / 应用层 / 业务层
    B. 用户层 / 组件层 / 主机层 / 应用层 / 网络层 / 硬件层 / 业务层等
    C. 用户层 / 主机层 / 应用层 / 业务层
    D. 用户层 / 组件层 / 应用层 / 业务层 / 硬件层

    正确答案：B

*#*187. 以下哪个是『蓝鲸智云』的官方网址？*#*

    A. www.blueking.com
    B. bk.qq.com
    C. bk.tencent.com
    D. www.tencent.com/bk/

    正确答案：C

*#*188. 蓝鲸对外面向用户的有哪几个版本？*#*

    A. 社区版
    B. 企业版
    C. 公有云版
    D. 内部版

    正确答案：A,B,C

*#*189. 下列哪个对蓝鲸监控的核心流程描述最准确？*#*

    A. 采集 - 传输 - 检测 - 收敛 - 告警 - 呈现 - 自动处理
    B. 采集 - 检测 - 自动处理
    C. 采集 - 检测 - 收敛
    D. 采集 - 检测 - 告警 - 呈现 - 自动处理

    正确答案：A

*#*190. iPaaS和aPaaS分别代表什么含义？*#*

    A. 服务集成 & 应用运行托管
    B. 智能服务 & 应用运行托管
    C. 服务编排 & 服务集成
    D. 都表示应用运行

    正确答案：A

*#*191. 下列哪些是蓝鲸智云PaaS层的核心功能？*#*

    A. API网关
    B. 统一登录（用户管理与认证）
    C. 开发者中心
    D. APP Engine

    正确答案：A,B,C,D

*#*192. 蓝鲸智云体系结构分为三层，具体指的是哪三层？*#*

    A. IaaS、PaaS、SaaS
    B. IaaS、BaaS、SaaS
    C. IaaS、ESB、SaaS
    D. CI、CD、CO

    正确答案：A

*#*193. 下列哪个是IaaS的全称？*#*

    A. Infrastructure as a Service - 基础设施即服务
    B. Interface as a Service - 接口即服务
    C. Instruction as a Service - 指令即服务
    D. Information as a Service - 信息即服务

    正确答案：A

*#*194. 在网络带宽充分的条件下，作业平台分发一个1G的大文件到1000台主机，耗时大概需要多久？*#*

    A. 58s
    B. 168s
    C. 508s
    D. 1048s

    正确答案：B

*#*195. 进行自动化的最佳流程是指哪些？*#*

    A. 由服务运营执行的流程
    B. 由许多人执行的流程
    C. 对成功实现业务目标最重要的流程
    D. 简单且易理解的流程

    正确答案：D

*#*196. 哪个流程负责控制、记录和报告IT基础架构的组件的关系？*#*

    A. 服务级别管理
    B. 变更管理
    C. 事件管理
    D. 服务资产和配置管理

    正确答案：D

*#*197. 下列哪项包括PDCA四个阶段？*#*

    A. 戴明环
    B. 持续服务改进方法
    C. 七步改进流程
    D. 服务生命周期

    正确答案：A

*#*198. 下列哪些是问题审核的主要检查内容？*#*

    A. 正确做过的事情
    B. 哪些不正确做过的事情
    C. 如何防范重复发生
    D. 未来什么可以做的更好

    正确答案：A,B,C,D

*#*199. 下面哪项不是流程的特性？*#*

    A. 可测量的
    B. 交付特定结果
    C. 响应特定事件
    D. 构建某一组织

    正确答案：D

*#*200. 下列哪个项不是每个流程都会定义的部分？*#*

    A. 角色
    B. 输入和输出
    C. 职能
    D. 指标

    正确答案：C

*#*201. 下面哪些是ITIL服务运营中所描述的事件的类别？*#*

    A. 信息、已计划、常规
    B. 已计划、未计划、紧急
    C. 信息、告警、异常
    D. 告警、被动、主动

    正确答案：C

*#*202. 下列哪一项最好的描述了服务请求？*#*

    A. 用户对信息、建议或标准变更的请求
    B. 客户想要而且准备为此而付费的所有事情
    C. 由用户通过基于web的自助窗口输入所有请求和需要
    D. 具有低风险而且无需通过变更顾问委员会会议，可以由变更经理批准的所有变更请求

    正确答案：A

*#*203. 下列关于配置平台"业务删除"的说法正确的是？*#*

    A. 有业务权限的人员就可以删除
    B. 只能够"归档",且可以还原
    C. 业务删除需要经过管理员审批
    D. 只有管理员能够删除业务

    正确答案：B

*#*204. 哪个流程负责监视IT服务，并检测何时性能降到了可接受的界限之下？*#*

    A. 服务资产和配置管理
    B. 事件管理
    C. 服务目录管理
    D. 性能管理

    正确答案：B

*#*205. 对于已删除的实例，在配置平台的哪个地方可以找到删除记录？*#*

    A. 实例管理中的历史信息
    B. 管理员通过操作审计功能找到
    C. 无法找回
    D. 在资源池中

    正确答案：A,B

*#*206. 下列哪一项负责服务指标测量？*#*

    A. 流程和职能
    B. 成熟度和成本
    C. 端到端的服务
    D. 基础设施的可用性

    正确答案：C

*#*207. 配置平台的业务拓扑中，默认没有哪个层级？*#*

    A. 业务
    B. 集群
    C. 模块
    D. 区域

    正确答案：D

*#*208. 根据ITIL理论，事件在关闭前是否需要做满意度调查？*#*

    A. 需要，由服务台人员负责完成
    B. 不需要
    C. 需要，由事件最终处理人负责完成
    D. 需要，由客户负责完成

    正确答案：A

*#*209. 蓝鲸配置平台不会自动采集哪个主机属性？*#*

    A. 主机生产厂商
    B. CPU型号
    C. 操作系统类型
    D. 主机名

    正确答案：A

*#*210. “重大事件”的最好说明是？*#*

    A. 事件很复杂，在找到规避措施之前需要根本原因分析
    B. 需要大量人员参与解决的事件
    C. 有高优先级或对业务有重大影响的事件
    D. 客户最在意的事件

    正确答案：C

*#*211. 下列哪些是蓝鲸配置平台的产品特性？*#*

    A. 支持自定义模型
    B. 支持事件推送
    C. 支持操作审计
    D. 支持可执行脚本的语法检查

    正确答案：A,B,C

*#*212. 事件优先级由以下哪些因素决定？*#*

    A. 影响度和紧急度
    B. 事件处理的技术难度
    C. 事件处理人的技术水平
    D. 事件的影响范围

    正确答案：A

*#*213. 配置平台的进程管理功能，下列哪个描述是错误的？*#*

    A. 进程可以绑定在模块上
    B. 进程的真实名称保存在"功能ID"属性上
    C. 不同业务的"进程名称"可以重复
    D. 进程可以绑定在主机上

    正确答案：D

*#*214. 下列哪一项是对“服务管理”的最佳定义？*#*

    A. 用于以服务的形式为客户提供价值的一套特定的组织能力
    B. 一组相互关联、相互作用或是相互独立的组件，为共同的目的而形成的统一整体并童工运营
    C. 组织内执行特定活动的功能管理
    D. 执行特定活动的角色所组成的组织部门

    正确答案：A

*#*215. 对于配置平台默认的“蓝鲸”业务，下列哪些描述是正确的？*#*

    A. 蓝鲸业务为内置业务，不可删除
    B. 蓝鲸业务可以删除
    C. 蓝鲸的整体扩容操作会更新蓝鲸业务拓扑
    D. 蓝鲸业务下的主机是部署时自动上报的

    正确答案：A,C,D

*#*216. 哪一个模型提供服务、资产和基础架构的视图？*#*

    A. 故障模型
    B. 问题模型
    C. 配置模型
    D. 变更模型

    正确答案：C

*#*217. 把一台主机导入配置平台，下列哪个操作是错误的？*#*

    A. 在“主机资源池”中导入
    B. 在“主机管理”中导入
    C. 在“节点管理app”中导入

    正确答案：B

*#*218. 服务始终交付给客户的应该是什么？*#*

    A. 应用
    B. 基础架构
    C. 价值
    D. 资源

    正确答案：C

*#*219. ITIL服务管理的实施需要准备和计划好以下方面的使用效率和效果？*#*

    A. 人员、流程、合作伙伴、供应商
    B. 人员、流程、产品、技术
    C. 人员、流程、产品、合作伙伴
    D. 人员、产品、技术、合作伙伴

    正确答案：C

*#*220. 配置管理向组织的IT管理提供什么信息？*#*

    A. 经过协议的服务级别的变化
    B. 每个支持团队在调查和诊断上花费的时间
    C. 每类事件和问题的数量
    D. IT基础架构的详细信息和历史记录

    正确答案：D

*#*221. 下列哪项说法最恰当的描述了变更管理和配置管理之间的关系？*#*

    A. 两者之间没有依赖关系
    B. 如果变更管理不和配置管理共同实施，可能收效甚微
    C. 变更管理的实施不能离开配置管理
    D. 两者必须同时实施

    正确答案：B

*#*222. 下列哪项是签订服务级别协议的直接好处？*#*

    A. IT客服和提供商的预期一致
    B. 事件将较少发生
    C. 将为服务提供明确的标准
    D. 被迫撤销的变更数量将会减少

    正确答案：A,C

*#*223. 配置平台中，哪种角色默认拥有业务的全部权限？*#*

    A. 业务运维
    B. 产品人员
    C. 开发人员
    D. 操作人员

    正确答案：A

*#*224. 一个用户向服务台投诉，当使用一个特殊的应用程序时，一个错误频繁出现，引起网络中断。ITIL的哪个流程负责跟踪这个导致错误的原因？*#*

    A. 可用性管理
    B. 事件管理
    C. 问题管理
    D. 发布管理

    正确答案：C

*#*225. 在配置平台中，已经分配到业务模块中的主机，如何删除？*#*

    A. 在主机管理中直接删除即可
    B. 在业务拓扑中删除
    C. 先转移到空闲/故障机模块，再转移到资源池后才能删除
    D. 不允许删除

    正确答案：C

*#*226. 配置平台中，下列哪些操作是只有管理员角色才有权限？*#*

    A. 模型管理
    B. 权限管理
    C. 进程管理
    D. 主机管理

    正确答案：A,B

*#*227. 故障数据的趋势分析表明超过30％的故障有规律地重复发生。下列哪项行动最有助于削减有规律重复发生故障的比率？*#*

    A. 一份向董事会解释问题管理重要性的陈述
    B. 执行问题管理流程
    C. 选择一种合适的工具更准确地记录所有事故
    D. 当无视就好了

    正确答案：B

*#*228. 以下哪个不在配置平台实例的操作审计记录范围？*#*

    A. 新增
    B. 编辑
    C. 查询
    D. 关系变更

    正确答案：C

*#*229. 在配置平台中，给主机新增一个自定义字段存储数据，以下哪种操作时正确的？*#*

    A. 在“主机管理”中新增自定义字段
    B. 在“模型管理”中找到主机模型，并新增字段
    C. 在“业务拓扑”中新增自定义字段
    D. 在主机模块下点击编辑

    正确答案：B

*#*230. IT服务管理是如何保证IT服务提供的质量？*#*

    A. 通过将内部和外部的客户与提供商之间的协定记录进正式的文档。
    B. 通过定立通用的可接受的服务级别标准。
    C. 通过在IT组织的所有员工中推行客户导向模式。
    D. 通过计划、实施和管理为IT服务提供一套连贯的流程。

    正确答案：D

*#*231. 以下哪个是蓝鲸配置平台对主机的唯一标识？*#*

    A. 云区域+内网IP
    B. 固资编号
    C. 设备SN
    D. 内网IP

    正确答案：A

*#*232. 配置平台主机详情里显示的属性信息，排列顺序是否支持调整？*#*

    A. 支持
    B. 不支持
    C. 不清楚

    正确答案：A

*#*233. 因为过失，一个用户的声卡被新声卡替换，为了便于将来参考，哪个ITIL流程用来记录这块不同生产厂商的新声卡？*#*

    A. 变更管理
    B. 配置管理
    C. 事件管理
    D. 问题管理

    正确答案：B

*#*234. 蓝鲸配置平台”主机自动上报“的信息是通过什么方式实现的？*#*

    A. 通过主机上的蓝鲸Agent上报
    B. 通过SSH协议上报
    C. 通过下发脚本上报

    正确答案：A

*#*235. 下面哪个流程或功能检查变更请求（RFCs）的合理性、可用性和必要性？*#*

    A. 变更管理
    B. 事件管理
    C. 问题管理
    D. 服务台

    正确答案：A

*#*236. 蓝鲸配置平台的拓扑默认层级为”业务-集群-模块“，以下哪个说法是错误的？*#*

    A. 允许在业务和集群之间新增层级
    B. 允许在集群和模块之间新增层级
    C. 新的层级支持字段的自定义
    D. 层级新增之后可以支持删除操作

    正确答案：B

*#*237. 只有获得修改基础架构的授权，配置管理数据库的数据才能被修改。下面哪个流程能给与这样的授权？*#*

    A. 变更管理
    B. 配置管理
    C. 事故管理
    D. 服务级别管理

    正确答案：A

*#*238. 配置平台中，两个模型没有预先创建关系字段，是否能够直接在实例中关联？*#*

    A. 可以
    B. 不可以

    正确答案：B

*#*239. 关于事故报告和记录的说法中正确的是?*#*

    A. 事故只能由用户来报道
    B. 任何发现服务中断或妨碍正常服务的潜在中断均可以报告事故
    C. 服务台接到的任何电话都必须被记录为事故
    D. 技术人员报告的事故也必须记录为问题

    正确答案：B

*#*240. 蓝鲸配置平台的内置模型是否可以删除？*#*

    A. 可以
    B. 不可以

    正确答案：B

*#*241. 以下哪项是问题的最佳描述？*#*

    A. 用户报告的问题
    B. 两个或更多个事故的原因
    C. 对业务有关键性影响的一系列事故
    D. 一个或多个事故的原因

    正确答案：D

*#*242. 哪项进程负责确保实施适当的测试？*#*

    A. 知识管理
    B. 发布和部署管理
    C. 服务资产和配置管理
    D. 服务级别管理

    正确答案：B

*#*243. IT服务管理的最佳定义是哪项？*#*

    A. 嵌入在业务单元内部的服务供应商
    B. 一套为客户提供世界级的服务所需的完整文件
    C. 支持IT基础设施组件的实施技术
    D. 可满足业务需求的高质量IT服务的实施和管理

    正确答案：D

*#*244. 下列哪一项不是问题管理的有效目标？*#*

    A. 为了防止出现问题及其产生的事故
    B. 要在其整个生命周期内管理问题
    C. 为用户恢复服务
    D. 为消除再次发生事故

    正确答案：C

*#*245. 个人的经验，想法，见解和价值观是知识管理中哪个层面的例子？*#*

    A. 数据
    B. 信息
    C. 知识
    D. 管理

    正确答案：C

*#*246. 哪个进程是负责与客户讨论和报告，服务是否已达到目标？*#*

    A. 持续服务改进
    B. 变更管理
    C. 服务级别管理
    D. 可用性管理

    正确答案：C

*#*247. 现有的什么机构可支持：变更授权及协助评估和修改优先级方面的变更管理？*#*

    A. 变更授权委员会
    B. 变更顾问委员会
    C. 变更实施者
    D. 变更经理

    正确答案：B

*#*248. 事故的最佳描述是：*#*

    A. 除有后补服务外的以为服务中断
    B. 服务的意外中断或服务质量下降
    C. 任何服务中断，包含计划内或计划外的
    D. D.任何报告给服务台的中断服务，无论该服务是否受影响

    正确答案：B

*#*249. 下列哪项是事件管理的主要目标？*#*

    A. 自动检测影响服务的事件
    B. 为了尽快恢复正常服务运作
    C. 为了尽量减少对业务经营的不利影响
    D. 以上皆是

    正确答案：B,C

*#*250. 服务级别管理的目标是？*#*

    A. 定义，记录和商定所提供服务的FT水平
    B. 监测，测量和报告所提供服务的实际水平
    C. 监测和提高客户满意度
    D. 确定可能出现的服务提供商可以运营的未来市场

    正确答案：A,B,C

*#*251. 在服务生命周期中的哪个阶段来定义执行新服务的必要流程？*#*

    A. 服务设计：设计流程
    B. 服务策略：开发产品
    C. 服务转型：计划和准备部署
    D. 服务执行：IT运维管理

    正确答案：A

*#*252. 在IT基础架构中，下列哪个进程或职能是负责监控活动和事件的？*#*

    A. 服务级别管理
    B. IT运营管理
    C. 能力管理
    D. 事件管理

    正确答案：D

*#*253. 问题管理的根本目的是：*#*

    A. 找到问题的根本原因，并给出解决方案
    B. 快速处理故障
    C. 为事件管理流程提供必要的管理信息

    正确答案：A

*#*254. 对于事件管理的根本目的，以下描述中最准确的是？*#*

    A. 尽快恢复客户的服务，将服务中断或服务质量下降的影响减小到最低
    B. 找到故障的根本原因并予以解决
    C. 为IT服务提供管理信息

    正确答案：A

*#*255. 事件优先级由以下哪些因素决定？*#*

    A. 影响度和紧急度
    B. 事件处理的技术难度
    C. 事件处理人的技术水平

    正确答案：A

*#*256. 下列对“变更”的描述，相对准确的是？*#*

    A. 任何引起IT生产环境变化的动作
    B. 对于IT硬件的更换
    C. 对于软件的升级与发布

    正确答案：A

*#*257. 下面哪个流程或功能检查变更请求（RFCs）的合理性、可用性和必要性？*#*

    A. 变更管理
    B. 事故管理
    C. 问题管理
    D. 服务台

    正确答案：A

*#*258. ITSM的管理模式为：*#*

    A. 职能化管理
    B. 流程化管理
    C. 功能化管理

    正确答案：B

*#*259. 如何将业务指标（非主机、组件类）上报至蓝鲸监控做指标监控*#*

    A. 日志上报，通过采集操作系统上的日志，清洗为结构化数据，写入时序数据库
    B. 脚本采集，通过Shell或BAT脚本采集指标，入库时序数据库
    C. 二次开发组件，采集指标，入库时序数据库
    D. 不支持

    正确答案：A,B,C

*#*260. 关于蓝鲸监控告警策略设定正确的是*#*

    A. N个(如N等于5)周期内满足1次检测条件（如>95%）适用于稳定类的指标，如磁盘使用率
    B. N个周期内满足多次（如3次）检测条件适用于抖动类指标，如CPU总使用率
    C. 针对持续满足告警检测条件的场景，可设置收敛策略，N小时（如24小时）内仅产生1条告警
    D. N个周期内满足1次检测条件适用于抖动类指标，如CPU总使用率

    正确答案：A,B,C

*#*261. 使用哪项功能可以主动探测服务的可用性和响应时间？*#*

    A. 服务拨测
    B. 主机监控
    C. 脚本采集
    D. 自定义监控

    正确答案：A

*#*262. 关于故障自愈对接Zabbix告警源原理说明正确的是？*#*

    A. 故障自愈处理的告警类型对应Zabbix的{ITEM.KEY}
    B. 初始化Zabbix告警源时，会在Zabbix中创建一个Action，调用脚本把告警推送至故障自愈
    C. 故障自愈处理的IP对应Zabbix的{HOST.IP}
    D. 故障自愈处理的主机类告警不需要在蓝鲸CMDB中注册

    正确答案：A,B,C

*#*263. 如何防止故障自愈处理假告警导致业务瘫痪（比如收到多个假的Ping告警而重启服务器）？*#*

    A. 使用告警收敛功能，针对相同场景（如5分钟内出现3次同类型告警）做收敛，等待运维审批确认
    B. 直接重启，反正也无法判断真假告警
    C. 无此功能
    D. 使用组合套餐，在处理危险类告警时让运维审批，审批通过后执行对应的处理动作。

    正确答案：A,D

*#*264. 下列哪些是蓝鲸监控支持的检测算法 ?*#*

    A. 静态阈值
    B. 同比
    C. 环比
    D. 预测

    正确答案：A,B,C

*#*265. 若模块下的主机经常变动，其监控策略的监控范围应该选择？*#*

    A. IP
    B. 业务拓扑
    C. 不支持
    D. 全业务

    正确答案：B

*#*266. 下列哪些是蓝鲸监控支持的监控对象？*#*

    A. 主机层，监控Linux和Windows操作系统的关键指标
    B. 组件层，监控Nginx、Oracle、MySQL等组件的关键性能指标
    C. 服务拨测，从外围节点探测服务的可用性和延迟
    D. 自定义接入，通过脚本和日志上报的方式采集和监控业务系统的关键指标

    正确答案：A,B,C,D

*#*267. 如何对接故障自愈不支持的告警源？*#*

    A. 不支持
    B. 使用REST API推送方式，实时获取告警
    C. 使用REST API拉取方式，定时拉取告警
    D. 通过二次开发来集成告警源

    正确答案：B,C,D

*#*268. 下列哪些是故障自愈支持的告警源?*#*

    A. Zabbix
    B. REST API
    C. Open-falcon 
    D. 蓝鲸监控

    正确答案：A,B,C,D


